【限薪令惹的禍】傳電視台追回酬金差價 趙薇舒淇被勒令退4,563萬

2018年10月02日

【限薪令惹的禍】傳電視台追回酬金差價 趙薇舒淇被勒令退4,563萬

傳湖南衛視向節目製作組追番趙薇（左）等人嘅酬金差價。

范冰冰涉稅務事件後，北京當局加大力度追明星稅，過去明星拿來避稅嘅影視公司、工作室陸續傳出倒閉或結業，令大陸影視圈嘅寒冬及早來到。之前廣電總局講過綜藝節目酬金要限制，做一集總酬金不超過80萬人民幣（約91.2萬港元），做一季度嘅明星總片酬不得超過1,000萬人民幣（約1,140.8萬港元）。

聽講有啲節目雖然係今年5、6月已簽約，一早俾晒錢，但節目因為o依家仲播緊出街，所以電視台有權向明星追番差價。

聽聞趙薇、舒淇同蘇有朋等演出嘅《中餐廳》就被製作方追差價，當初趙薇同舒淇每人拍一季大約攞咗5,000萬人民幣（約5,704萬港元）酬勞，有傳佢哋要攞番4,000萬人民幣（約4,563萬港元）差價俾湖南衛視，電視台係將個節目批咗俾一間製作公司做，所以演員合約都係由社作公司簽，所以都係製作方去幫電視台追，知情者爆料話：「趙薇好明白國家政策，所以要追討差價就好聽話把錢退回來，但舒淇方面初時好像不太願意，後來要趙薇再打電話勸說，才答應退回來。」

頭先打俾舒淇經理人管小姐，想問佢有冇咁嘅事，但佢一直冇回應。
王菲幫芒果衛視做嘅《幻樂之城》，聽聞一季就攞1億人仔，如果要吐番差價，即係成9000萬，真係好想知道王菲會唔會肯，畢竟當初都因為價高先吸引到佢做呢個節目。

精選娛聞，喺晒《娛果》

有指舒淇（左）起初唔係好想退錢，後來都有跟。

節目中仲有蘇有朋演出

上一則
上一則
【甜到漏】老公陳豪出埠工作 陳茵媺貼相留言︰miss you

下一則
下一則
【短片】【曾與韓君婷傳斷背情】經理人陳早茵貼身照顧 43歲佘詩曼話......

厲害了同香港一樣回收返人工

幾時到香港班偽人

大陸班藝人根本唔值
成個娛樂同影視圈水份都極高

做啲戇鳩嘢又收幾千萬，唔怪得香港二、三線上到去都做「老師」啦

支那政策無所不能

其實洗唔洗回佣比電視台高層？依家比人追收返d錢，但d回佣又收唔返

舒淇最近係半山買左層豪宅

抵撚死

會唔會最後冇錢比

本身咁多年佢都有貨既，
不過係on9在，show就做完，
時間同檔期都比埋佢，但得咁小既show錢
分分鐘佢地可以唔接走去拍戲/鳩hea
當初應承接單jobs都係睇錢份上架啦
而家
成舊肥豬肉食晒落肚都要你扣喉扣返出黎比佢😂😂😂

之後佢地仲會唔會上去拍

走得快 好世界

咁計既話，破財就點都好過好似范冰冰咁人間蒸發幾個月

趙薇打比舒淇
我諗淨係講范冰冰三個字
舒淇都會即刻退錢

啲大陸雞有得唔比咩

咁係電視台食夾棍wo

上去煮返幾味就收5千萬

合約精神？
追溯權？

支那就係咁撚痴線既國家，衰撚過北韓

啲未出街嘅倉底貨都有得追。

啲藝人賣身都唔掂。

後面真正食咗唔少嗰班人
成個圈啲人加加埋埋
要一次過嘔返出嚟
都咪話唔嘢少
不過如果唔嘔返出嚟
前面班友一爆大鑊
可能死得仲慘

嘩，你唔播關我撚事咩

拍撚哂都有得追

不過搵得人仔，預咗啦

抄埋你家都仲得，畀啦

叫完雞隻雞要回水

全部香港 美國 加拿大人

有汗出 無糧出

你班戲子憑咩搵咁多

唔只最低工資，而家仲有埋最高工資
人地有back pay，中國要pay back

自家酒莊咁勁

可唔可以分多幾季， 3集一季咁做？？？

個個都頂薪一千萬，仲點請啲大牌明星上電視

中餐廳
呢套嘢
有次響廣州過夜 開電視望下有咩做
廣告同集目內容差唔多 仲要叫埋節目d藝人跳埋舞賣廣告
咁樣要佢地嘔番d錢出來 真係仲慘過接d平價廣告

屌依家玩緊nba咩
有salary cap

有追溯期真係屈機

周杰倫, 檸檬呢, 應該都唔只五千萬啦

有最工資

大陸真係野蠻開
即係依家買樣野買左1000蚊
兩個月後件野有3折
你走黎要求退返差價700蚊黎
都打橫黎

嗰兩個唔係台灣人嚟㗎咩都唔係揸佢個護照返台灣咪得囉

on9啦,佢地就係有咁高廣告贊助先比到咁高酬金比D藝人
如果比藝人要限比幾多
咁廣告費都應該要限收幾多
廣告費都限左,應該佢個產品都限左賣幾錢
咁產品都限左賣幾錢,人工都應該限左
人工都限左,咁就做又36,唔做又36
共產時代正式回歸

乜出咗嘅糧都有得追差價？咁撚荒謬嘅事都有？係支那先做得出

終於唔再用偽人黎印銀紙

過左去都有得追…cls

黃安呢

黃安呢D直情係自家狗黎架喎, 得D狗餅唔駛追啦

其實舒淇台灣人來

應該追埋已出街嘅節目酬金, 追溯期10年.

藝人圈支爆

香港政府都照追立法局議員啦